[HK_Newspaper_Take_Me_Home_162.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HK_Newspaper_Take_Me_Home_162.jpg "fig:HK_Newspaper_Take_Me_Home_162.jpg")
《**Take me
Home生活區報**》是[香港昔日一份免費的地區性報紙](../Page/香港.md "wikilink")，由[香港經濟日報經營](../Page/香港經濟日報.md "wikilink")，2005年8月創刊，逢星期五出版，每周一版，又為香港六個地區每區一版。《Take
me Home》
讀者群主要是香港[中產階級之家庭](../Page/中產階級.md "wikilink")、及一眾關心香港社區發展的人士及團體，並每期報導企業社會責任（corporate
social responsibility - CSR）。所以《Take me Home》
放置於香港各私人屋苑及居屋大堂、[學校](../Page/學校.md "wikilink")、[商場](../Page/商場.md "wikilink")、主要商業區及交通輸出口當眼處，免費派發，派完即止。

《Take me Home》
是「[小報](../Page/小報.md "wikilink")」大小，內容是[繁體中文](../Page/繁體中文.md "wikilink")，以香港之社區性新聞為主，另有健康、飲食、商場及資訊性題材，六區內容大致不同。《Take
me Home》
的收入來源是[報紙](../Page/報紙.md "wikilink")[廣告](../Page/廣告.md "wikilink")，尤其以商場活動及醫藥健康產品為主。

《Take me
Home》於2011年7月22日出版最後一期後停刊，並於該月27日起改組成一份全港性的免費報紙《[晴報](../Page/晴報.md "wikilink")》，逢星期一至五派發。《Take
me Home》停刊後，於全香港派發的地區性報紙僅餘《[星島地區報](../Page/星島地區報.md "wikilink")》。

## 地區版本

《Take me Home》 將香港分為6個地區，每區一個版本。

1.  [東九龍](../Page/東九龍.md "wikilink")（包括[將軍澳及](../Page/將軍澳.md "wikilink")[西貢區](../Page/西貢區.md "wikilink")）
2.  [新界東](../Page/新界東.md "wikilink")（[將軍澳及](../Page/將軍澳.md "wikilink")[西貢區除外](../Page/西貢區.md "wikilink")）
3.  [西九龍](../Page/西九龍.md "wikilink")
4.  [新界西](../Page/新界西.md "wikilink")
5.  [港島東](../Page/港島東.md "wikilink")
6.  港島[中西](../Page/中西區_\(香港\).md "wikilink")[南](../Page/南區_\(香港\).md "wikilink")（包括[灣仔區](../Page/灣仔區.md "wikilink")）

《Take me Home》印量有32萬，通常逢星期五至星期六已經派完。

## 十八區一線通

十八區一線通是在[aTV](../Page/aTV.md "wikilink")《[a料](../Page/a料.md "wikilink")》播映的環節，由《Take
me Home》 提供內容，報導[全港十八區最新消息](../Page/香港行政區劃.md "wikilink")，做到與市民緊密聯繫。

## 相關

  - [香港報紙列表](../Page/香港報紙列表.md "wikilink")
  - [地區星報](../Page/地區星報.md "wikilink")

## 外部参考

  - [Take me Home生活區報（網上版）](http://www.takemehome.com.hk)
  - [香港經濟日報：Take me
    Home生活區報](https://web.archive.org/web/20080612140357/http://www.hketgroup.com/hketgroup/business01_c.html)

[Category:香港已停刊免費報紙](../Category/香港已停刊免費報紙.md "wikilink")
[Category:香港經濟日報](../Category/香港經濟日報.md "wikilink")
[Category:2005年建立的出版物](../Category/2005年建立的出版物.md "wikilink")
[Category:2011年廢除](../Category/2011年廢除.md "wikilink")